%%==================================================
%% abstract.tex for BIT Master Thesis
%% Edited by Jian dahao
%% version: 1.0
%% last update: May 10th, 2019
%%==================================================
\chapter{参考文献的使用}
\section{参考文献的管理}
论文模板使用BibTeX 处理参考文献，BibTeX 是最为流行的参考文献
数据组织格式之一。它的出现让我们摆脱手写参考文献条目的麻烦。当然，使用者也
可以手动编参考文献item，直接插入文档中。但是，有BibTeX 帮助，处理起参考文
献更为简单。我们还可以通过参考文献格式的支持，让同一份BibTeX 数据库生成不
同格式的参考文献列表。

参考文献的具体内容就是reference 文件夹下的references.bib，参考文献的元数据(名
称、作者、出处等) 以一定的格式保存在这些纯文本文件中。.bib 文件也可以理解为参
考文献的‘‘数据库’’，正文中所有引用的参考文件条目都会从这些文件中‘‘析出’’。控
制参考文献条目‘‘表现形式”(格式) 的是.bst 文件。.bst 文件定义了参考文献风格，使
用不同的参考文献风格能将同一个参考文献条目输出成不同的格式。当然，一个文档
只能使用一个参考文献风格。按照学校要求，本模板使用的是国标GBT7714 风格的
参考文献。
BibTeX 的工作过程是这样的：BibTeX 读取.aux(第一次运行latex 得到的) 查看参
考文献条目，然后到.bib 中找相关条目的信息，最后根据.bst 的格式要求将参考文献
条目格式化输出，写到.bbl 文件中。在运行latex 将.bbl 插入文档之前，可以用文本编辑器打开它，做一些小的修改。
\begin{lstlisting}[language={tex}, caption={.bib条目示例}]
@inproceedings{JianDahao2018,
author = {Jian, Dahao and Wu, Haixia and Gao, Wei and Jiang, Rongkun},
year = {2018},
month = {09},
pages = {1-5},
booktitle = {2018 IEEE International Conference on Signal Processing, Communications and Computing (ICSPCC)},
title = {A Novel Timing Synchronization Method Based on CAZAC Sequence for OFDM Systems},
doi = {10.1109/ICSPCC.2018.8567818}
}
\end{lstlisting}
.bib 数据库中的参考文献条目可以手动编写，也可以在google学术、百度学术等搜索中找到。注意要选择Bibtex格式。
\section{参考文献的编译}
bib文件与tex文件的编译时分开，需要用Bibtex先对bib文件进行编译，再编译tex。
\\
\fbox{\color{blue}如果无法正确显示参考文献,需要多编译几次。}

\section{参考文献的引用}
正文中引用参考文献时，用$\backslash$upcite\{key1,key2,key3...\} 可以产生“上标引用的参考文献”，如\upcite{JianDahao2018}。使用$\backslash$cite\{key1,key2,key3...\} 则可以产生水平引用的参考文献，例如\cite{JianDahao2018}。
如果要使用自查重模式时关闭引用标注的显示，在模板BIT-thesis-LaTex（使用BIT-thesis-grd-jdh.cls格式控制文件）中提供了$\backslash$nupcite和$\backslash$ncite可供使用（这两种命令在非自查重模式下，分别与$\backslash$upcite、$\backslash$cite等效）。
